git hooks 钩子实现自动化部署
**这个是gitlab webhooks ** 
1. 第一步：添加webhooks
- `打开gitlab项目详情的setings->webhooks 或者叫integration 添加接口地址`

2. 第二步：测试接口 
 
- http://39.102.42.162:39001/hooks.php  配置一个web PHP文件 外网能访问就行
~~~最简单写法  可以自行发挥 ~~~
- 说明下：（重要）
```
/data/klyl/这个目录是服务器项目目录，
git pull 命令执行时默认是www用户，所以提前在服务器测试是否可以登录www用户，如果不行修改/etc/passwd 或者创建www用户即可，
git pull如果不行就把项目权限改为www用户，即：chown -R www:www  klyl/
```
hooks.php

<?php
    $shell = "cd /data/klyl/ && git version && git pull";
    #$shell = "ll 2>&1";
    exec($shell, $result, $status);
    $shell = "<font color='red'>$shell</font>";
    echo "<pre>";
    if( $status ){
        echo "shell命令{$shell}执行失败<hr>";
        print_r($result);
    } else {
        echo "shell命令{$shell}成功执行, 结果如下<hr>";
        print_r( $result );
    }
    echo "</pre>";
    ?>


说明下：如果报exec不能使用 ，修改php.ini 删除禁止的exec命令即可

3. 第三部：完成测试

本地git pull 代码测试   发现服务器自动更新OK 



~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

#**这个是本地Git**
第一步：创建 git 用户
登录服务器，这里默认你已经安装好了 git。创建一个 git 用户：
# 创建一个名叫jouzeyu的用户
adduser jouzeyu

第二步：给 git 用户添加权限
#在根目录下的 home 文件夹下创建一个git文件夹
mkdir /home/git
#切换到创建好的git文件夹
cd /home/git
#创建 .ssh文件夹，里面主要用来放公钥
mkdir .ssh
#切换到.ssh文件夹并创建authorized_keys文件
cd .ssh
touch authorized_keys

第三步：配置 git 并获取公钥
#在本地配置用户名和邮箱，我的用户名默认为jouzeyu
git config --global user.name "jouzeyu"
git config --global user.email "your email"

注意：如果用了 --global 选项，那么以后你所有的项目都会使用这里配置的用户信息。如果要在某个特定的项目中使用其他名字或邮箱，只需在该项目下执行：
git config user.name "xxx"
git config user.email "xxx"

接下来我们获取公钥，请先查看你的用户下的.ssh 文件夹中是否之前就含有公钥和私钥，我们需要寻找一对以 id_dsa 或 id_rsa 命名的文件，其中一个带有 .pub 扩展名。.pub 文件是你的公钥，另一个则是私钥。如果没有请运行 ssh-keygen。
使用 cat ~/.ssh/id_rsa.pub 命令可以获取公钥，复制它，使用 vi 或者 vim 命令把它粘贴到我们之前创建的 authorized_keys 文件中，使用:wq 保存。

第四步：初始化仓库
创建一个存放 git 仓库的文件夹：
mkdir /www/wwwroot/git
cd /www/wwwroot/git

初始化仓库：
#初始化一个裸仓库（强烈建议）
git init --bare website.git
#配置仓库的权限，让我们之前创建好的git用户jouzeyu能读写
chown -R git:git website.git

这里必须注意，如果不给权限，后面的 git pull 将会报错，原因是没有权限写入。关于裸仓库和普通仓库的区别简单来说就是裸仓库看不到项目文件，普通仓库和你的项目目录一样，只是多了一个.git 文件夹。

第五步：生成项目仓库
这个也是在服务器上进行的，同时说明一下 /www/wwwroot/ 是我的环境的根目录。
#创建我服务器上的项目目录test
mkdir /www/wwwroot/test
#克隆仓库
git clone /www/wwwroot/git/website.git
#设置权限
chown -R git website

注意：一定要注意我的路径，git 仓库是 /www/wwwroot/git, 项目仓库是 /www/wwwroot/test。

第六步：克隆到本地
# 通过ip地址从配置好的线上仓库拉取下来
git clone git@47.97.121.XXX:/www/wwwroot/git/website.git
# 如果有配置域名的话也可以通过域名拉取
git clone git@www.XXX.XXX:/www/wwwroot/git/website.git

因为公钥的原因，这里是不需要密码的，如果成功你的电脑上会出现一个 website 的文件夹，如果报错请检查后再进行下面的操作。

第七步：上传代码（git push）
# 打开刚才克隆下来的本地仓库
cd website
# 创建README.md文件
touch README.md
git add .
git commit -m"创建README.md文件"
git push

不出意外已经正常上传了，如果报错请检查权限，上文提到过，如果还不行可以在下方评论。

第八步：添加钩子
写的比较细，现在才来讲钩子，回到我们线上的服务器，下面的是在线上操作的：
#切换到这个目录
cd /www/wwwroot/git/website.git/hooks
# 生成post-receive文件
touch post-receive
# 使用vim编辑
vim post-receive


在 post-receive 文件里面粘贴：
#!/bin/sh
# 打印输出
echo '======上传代码到服务器======'
# 打开线上项目文件夹
cd /www/wwwroot/test/website
# 这个很重要，如果不取消的话将不能在cd的路径上进行git操作
unset GIT_DIR
git pull origin master
# 自动编译vue项目,如有需要请去掉前面的#号
# npm run build
# 自动更新composer（我暂时没试过）
# composer update
echo $(date) >> hook.log
echo '======代码更新完成======'

保存后给 post-receive 文件加上运行权限
chmod +x post-receive

最后一步
在本地修改部分内容，然后提交推送 git push，可以看到我们已经实现了自动化部署。